{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031677",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "체신기념관"
    },
    "text": "逓信記念館\\n\nソウル特別市鍾路区郵政局路59(堅志洞39-7)\\n\n1600年頃に建てられた戦医監付属建物は、光復後の8·15に逓信部が購入し、郵政博物館の一部の複製展示を行っています。逓信関連の所蔵資料は他にもたくさんありますが、この建物自体も重要な意味を持っています。この建物は史跡第213号の記念館であり、1610年頃に宮の外に住む王族の診療のために建てられました。 1884年には高宗皇帝の勅令でここに郵政総局が建設され、同年11月には兵曹参判ホン·ヨンシクを初代総判として、韓国初の近代行政制度である郵政業務が始まりました。しかし、12月には甲申政変が起きて郵政総局の業務が中断され、その後は漢語学校や中等学校として使用されました。1930年には京城中央編集局長の官舎として利用され、1945年には私有財産となりました。 1965年にソウル特別市が購入し、東大門補修資料として使用されましたが、解体直前に逓信部から買い入れ切手図案室として使用されました。1972年には文化財としての価値が認められ、全面補修を経て逓信記念館としてオープンしました。1990年には中央郵便局に管理権が移り、現在に至っています。 所蔵資料には、旧韓国のはがきなど本物の6種94点と、郵政博物館の所蔵資料の複製品など79種302点があります。その中には、高宗皇帝が発給したパスポートや新聞社の認可書など貴重な資料も含まれています。近隣には国立中央博物館·朝興金融博物館があり、地下鉄1号線の鐘閣駅や3号線の安国駅からも近くに位置しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1600年頃に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この建物は何のために使用されましたか？",
            "answer": "この建物は戦医監付属建物として使用されました。"
        },
        {
            "question": "逓信関連の所蔵資料はありますか？",
            "answer": "はい、逓信関連の所蔵資料がたくさんあります。"
        },
        {
            "question": "この建物は何号の記念館ですか？",
            "answer": "この建物は史跡第213号の記念館です。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような重要な意味を持っていますか？",
            "answer": "この建物は逓信記念館として重要な意味を持っています。"
        },
        {
            "question": "この建物は何年に郵政総局として使用されましたか？",
            "answer": "1884年に郵政総局として使用されました。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような近代行政制度が始まりましたか？",
            "answer": "この建物で韓国初の近代行政制度である郵政業務が始まりました。"
        },
        {
            "question": "この建物は何年に逓信記念館としてオープンしましたか？",
            "answer": "1972年に逓信記念館としてオープンしました。"
        },
        {
            "question": "この建物にはどのような所蔵資料がありますか？",
            "answer": "この建物には本物のはがきや貴重な資料が含まれる所蔵資料があります。"
        },
        {
            "question": "この建物の近くにはどのような博物館がありますか？",
            "answer": "この建物の近くには国立中央博物館や朝興金融博物館があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 486,
        "QA": 332
    }
}